就算政府唔成立獨立委員會查，立法會議員都應該運用《權力及特權條例》進行調查！

■定義

權力及特權法即《立法會（權力及特權）條例》，當中傳召作證的權力是立法會議員監察政府施政的重要機制。立法會曾多次引用權力及特權法，傳召官員及證人到按議事規則成立的委員會作證，以調查政府及官員的不當行為。

■知多啲

權力及特權法賦予立法會、其議員及人員、行政長官，以及行政長官就有關立法會會議及其委員會會議的出席而指定的公職人員多項權力及特權，主要規定包括：

1.禁止就議員在立法會主要程序（如出席會議；提交報告書、呈請書、條例草案、決議、動議等）內發表的言論提出訴訟；

2.議員前往及出席會議時，可免因債項而遭逮捕；出席會議時可免刑事逮捕；

3.立法會會議須公開舉行；

4.如立法會大會分組點票通過，可傳召任何人作證或出示其所管有或控制的任何文件。證人拒絕出席時可由警察拘捕強迫列席；

5.立法會主席及職員合法行使權力時，法院無權管轄其具體行動；

6.立法會人員在會議廳範圍內，具有警務人員所有權力及特權。

如果在分組點票被否決，歴史好可能將會懲罰賣港的人

唔會夠票

近期自由黨都轉口風

計埋自由黨都唔夠

焗班民建聯反態都好
到時逐個清算

Push

石禮謙？數下數下就夠，

邊個贊成反對，七百萬人民將會記低佢地

一日有親共派
一日都唔會成事

做下樣姐
剩係查721恐襲

試吓冇壞

push

區選臨近，俾啲壓力班保皇都好

推

除非2020立法會踢走建制 否則永遠不可能

721除左何妖邊個敢投反對

謝超人第一個投贊成